% @Difficulté 3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Trajet={3}]
Montrer que le carré d'un entier pair est pair et que le carré d'un entier impair est impair.
\end{exercice}

\begin{Solution}
$p$ est un entier pair, donc il existe un entier naturel $n$ tel $p=2\times p$
En élevant au carré,on justifie qu'on obtient encore un entier pair.
\end{Solution}